---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۶۲۰۴
---
# غزل شمارهٔ ۶۲۰۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شراب لعل از لبهای دلبر می توان خوردن</p></div>
<div class="m2"><p>می بی دردسر زین جام و ساغر می توان خوردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به حرف تلخ ازان لبهای میگون برنمی گردم</p></div>
<div class="m2"><p>که می هر چند باشد تلخ بهتر می توان خوردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به غیر از بوسه کز تکرار رغبت را کند افزون</p></div>
<div class="m2"><p>کدامین قند را دیگر مکرر می توان خوردن؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر روی عرقناک تو در مد نظر باشد</p></div>
<div class="m2"><p>چو آب زندگی گرمای محشر می توان خوردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>اگر چه تلخ گفتارست آن شیرین دهن صائب</p></div>
<div class="m2"><p>فریب وعده او را چو شکر می توان خوردن</p></div></div>